multiplier multiplicand which come first?

呢兩日同人討論緊呢個問題（其實係爭論）
亦希望帶起叫做學術少少嘅討論所以喺LIHKG開POST問吓

對方支持3 x 5同5 x 3係冇錯，我同佢解釋過multiplier同multiplicand嘅區別同關係，但係佢指出就算係咁都唔代表擺位有一個『通俗』嘅規定，亦即係第一個擺multiplicand都好，擺multiplier都好，數學上教育上都係冇一個規定。

所以我搵咗呢個source畀佢
尾六段係主點

我亦有見過外國小學生嘅功課因為multiplier同multiplicand擺錯咗而畀老師打交叉，坦白講我唔係為啖氣要拗贏乜，我淨係想知到底數學上係點睇呢件事。

我自己覺得係應該要規定個擺位，從而令學生一眼就分得清邊個係multiplier同multiplicand，呢個習慣可以當做鞏固concept。就算唔係學生都好，用一啲再複雜嘅fomula嗰陣可以易啲釐清每個factor之間嘅關係。

topic打漏咗個s唔好認字特警我

冇人理

瞓醒聽日再推

我真心覺得數學唔係一樣咁曖昧嘅嘢
對方嘅論調係講到就算鬼佬有規定都只係佢哋戇鳩，數學唔同地區有唔同嘅『理解方式』

其實只係瞓前推多吓，希望有讀數人幫手clarify吓

3(5) best

You may not be aware that he is asking in the case of commutative operations
答咗等於冇答

數學上冇人會care邊個打邊個

如果有x個10蚊，同埋有10個a蚊
因為 commutative law 都係會寫成10x同10a，如果要硬性規定要x蚊y個，成件事就好無謂

屌你老母烏大龜

打開本abstract algebra嘅書，根本就無人討論何者係multiplier，何者係multiplicand

To my mind, it makes no difference at all which is which. In fact, today it is more common to call them both "factors" and not make such a distinction. I wouldn't fight over this, on either side.

I recently saw a facsimile of a 19th-century text that defined the multiplier as the SMALLER of the two numbers, regardless of the order.
So there's yet a third definition to use.

其實本身我哋係討論緊一份小學生功課